# Plaan

- Sissejuhatus
    - Minust
        - krister.ee
        - progeja, startuppija, õpetaja
        - ma ei tea kõike
        - me oleme kolleegid
    - Koolituskava
        - 3+3+6 nädalat
        - Teine 3 nädalat on projekt, hakka juba mõtlema.
        - minu nädalad: frontend, java, advanced
        - Päeva ülesehitus
        - lõpueesmärk
        - Üks hetk on keerukuses hüpe
    - BCS kodukord
        - Nimesildid
        - Allkiri kinnitamiseks
        - Päeva ülesehitus
    - Kuidas olla edukas siin kursusel
        - !sugu, !vanus, !IT Kogemus
        - ajaline panus
        - iseseisev mõtlemine
        - küsi, küsi, küsi
        - kõik progejad googeldavad koguaeg
        - lugemine != kirjutamine
- Tutvumisring
- Esimesed õpetused
    - Esimene reegel: Ära aja segamini Java ja JavaScripti
    - Programmeerija töö minevikus, praegu ja tulevikus
        - Millal üldse alustati?
        - Palju praegu on?
        - Kas tulevikus ka tööd jätkub?
        - Milline on progeja kontori elu?
        - Miks on üldse progejaid vaja? Ja milliseid?
    - Mis on programmeerimine ja miks seda vaja on?
        - Vaja on automatiseerimiseks
        - Prgrammeerimine on arvutile juhiste andmine
        - Programmi tegevus on infotöötlus
        - Kellele see keel vajalik on?
            - Kood on inglise keeles + süntaks
            - Koodi tõlgib kompilaator (v interpretaator) arvutile arusaadavaks
    - Kuidas tarkvara töötab
        - CPU, mälu, ketas, IO
        - Tarkvara füüsilises arvutis
        - Bug ja binaar: https://slides.com/kristerv/i200-2/fullscreen
        - Kuidas saab binaarist kassipilt sinu ekraanil?
        - Interneti tööpõhimõtted
            - Internet ongi ainult arvutid
            - Klient, server, DB
            - HTML/CSS/JS, Java ja SQL
    - Pehmemead teemad
        - Open source tähtsus maailmas
        - Arendajate kultuur
        - bitcoin
- Seadistus: install git & IDE
- Git
    - Tööpõhimõtted
    - Praktiline näide (loome õppe-repo)
    - Failistruktuur
    - Põhilised käsud (cd, pwd ja git)
- Mõisted: süntaks, HTML, CSS, JS
- Meie esimene koduleht: HTML ja CSS
- Iseseisev töö
- [Julgustav video](https://www.youtube.com/watch?time_continue=539&v=QdVFvsCWXrA)

# Tegelik

